{
  "title": "Wald- und Vegetationsbrandbekämpfung",
  "questions": [
    {
      "question": "Wofür stehen die Buchstaben der Sicherheitsregel FRAU in der Wald- und Vegetationsbrandbekämpfung?",
      "answers": [
        "Funkenflug, Rückenwind, Ausbreitung und Unwegsamkeit",
        "Flächengröße, Rundumschau, Ausmaß und Überwachung",
        "Funk (Kommunikation), Rückweichen/Ankerpunkt, Ausschau und Überwachung"
      ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "question": "Welche Aussage zur Flammenlänge ist richtig?",
      "answers": [
        "Die Flammenlänge entspricht der direkten Länge der Flammen, vom Boden aus betrachtet,",
        "senkrecht in die Höhe.",
        "Die Flammenlänge bezeichnet die Entfernung der Flammenspitze vom Boden, im direkten"
      ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "question": "Welche waldbaulichen Maßnahmen dienen zur Vorbeugung von Waldbränden und deren Ausbreitung?",
      "answers": [
        "Schutzstreifen, Wundstreifen und Waldbrandriegel",
        "Schutzriegel, Wundstreifen und Waldbrandriegel",
        "Schutzwall, Wundstreifen und Waldbrandriegelstellung"
      ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "question": "Welche natürlichen Faktoren beeinflussen unter anderem die Brandintensität bei Wald- und Vegetationsbränden?",
      "answers": [
        "Verfügbarkeit von Löschwasser, Topografie und Wetter",
        "Gipfelhöhe, Wetter und Gezeiten",
        "Wetter, Topografie und Vegetation"
      ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "question": "Welche Aussage zur Brandbeeinflussung durch Topografie trifft zu?",
      "answers": [
        "Durch 10 % Hangneigung wird die Feuergeschwindigkeit verdoppelt.",
        "Pro 10° Steigung am Hang verdoppelt sich die Feuergeschwindigkeit.",
        "Pro 10° Hangneigung nimmt die Brandausbreitung um die Hälfte zu und ab 30° Steigung ist mit"
      ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "question": "Ab welchem Geländeneigungswinkel (Steinschlagwinkel) kann die Brandausbreitung bergab durch abrollendes, brennendes Material verstärkt werden?",
      "answers": [
        "Ab einem Geländeneigungswinkel von ca. 35°.",
        "Ab einem Geländeneigungswinkel von ca. 30 %.",
        "Ab einem Geländeneigungswinkel von ca. 30°."
      ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "question": "Welche Arten von Waldbränden, als Sammelbegriff für alle Brände im Wald, gibt es nach Rahmenempfehlung Wald- und Vegetationsbrandbekämpfung in Hessen?",
      "answers": [
        "Laubfeuer, Bodenfeuer, Vollbrand, Moorbrand, Kronen/Wipfelfeuer und Erdfeuer",
        "Bodenfeuer, Kronenfeuer/Wipfelfeuer, Vollfeuer, Stammfeuer, Erdfeuer und Wurzelfeuer",
        "Bodenfeuer, Kronenfeuer/Wipfelfeuer, Vollbrand, Baumbrand, Erdfeuer, Wurzelfeuer und"
      ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "question": "Welche Begrifflichkeiten sind der Wald- und Vegetationsbrandbekämpfung zuzuordnen?",
      "answers": [
        "Schwarzbereich, Feuerflanke, Feuerfront, Flammenhöhe und Flammenlänge",
        "Aschebereich, Brandflanken, Feuerfront, Flammentiefe und Flammenbreite",
        "Schwarzbereich, Glutbereiche, Feuerflanke, Feuerfront, Flammenhöhe, Flammenlänge und"
      ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "question": "Wofür steht das folgende Zeichen in einer aktuellen Waldbrandeinsatzkarte?",
      "answers": [
        "Saugstelle am offenen Gewässer",
        "Saugstelle aus einem Löschwasserbehälter",
        "Saugstelle aus einem Brunnen"
      ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "question": "Wofür steht das folgende Zeichen in einer aktuellen Waldbrandeinsatzkarte?",
      "answers": [
        "Einrichtung des Zivil- und Katastrophenschutzes",
        "Forstamt",
        "Achtung hohe Steinschlaggefahr"
      ],
      "correctIndex": 1
    }
  ]
}